{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004519",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "감악산"
    },
    "text": "紺岳山 (감악산)\\n\n京畿道坡州市赤城面客峴里\\n\n山の高さ : 674.9m , 昔から秀徳に優れ三角山の栄光を後押しした京畿五岳の中で北岳に属するこの山は地形的特性で三国時代から戦略的な要衝地として6·25戦争の時まで激しい激戦があったところだ。 そのため、山裾のヨマチ渓谷の両側に英国軍戦前碑と大韓の祭壇戦跡碑が建てられている。 岩の間に黒い光と青色が同時に流れ出ると言って、紺岳、すなわち紺色岩と言った。 また、朝鮮明宗の時、九月山清石谷を拠点に活躍した林巨正の中間拠点があったところで、それと関連した地名が随所にある。 頂上には現在も軍事施設があり、北漢山真興王純水碑と類似した別名ピトゥル大王妃、雪印貴碑がある。 この碑はまだ戦争の時に弾痕があり、坡州郡郷土遺跡第8号に指定されている。 全体的な山勢は岩と小さな岩峰が調和しており、時々絶壁地帯があるので注意を要求する。 本来、甘岳寺、雲渓寺、梵輪寺、雲林寺などの4つの寺院があったというが、現在は1970年に旧雲渓寺跡に再創建した梵輪寺だけが残っている。 ソウルからそれほど遠くなく、議政府北側の会川から楊州市南面を経て、甘岳山渓谷に沿って入ると高さ20m余りに達する雲渓滝が出てくる。 滝の裏に梵輪寺があり、その裏に典型的な岩山の姿を帯びた紺岳山が見える。 晴れた日には開城の松岳山と北漢山が見える。 , 100大名山の選定理由は 昔から京畿5岳の一つとして滝·渓谷·岩壁などを兼ね備えており、臨津江·開城·松岳山などの眺望が良い点などを考慮して選定数量が豊富な雲渓滝があり、頂上には文字が全て磨滅して判読が不可能なピトゥル大王碑(坡州郡郷土遺跡第8号)があるが、「雪人貴」説と「真興王純粋碑」説が分かれて速伝されている。 イム·コクジョンが官軍の追撃を避けるために隠れて過ごしたという将軍峰の下にイム·コクジョン窟がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "紺岳山はどこに位置していますか？",
            "answer": "紺岳山は京畿道坡州市赤城面客峴里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "紺岳山の高さは674.9mです。"
        },
        {
            "question": "紺岳山はなぜ戦略的な要衝地とされていましたか？",
            "answer": "紺岳山は地形的特性から三国時代から戦略的な要衝地とされていました。"
        },
        {
            "question": "紺岳山にはどんな碑が建てられていますか？",
            "answer": "紺岳山の山裾には英国軍戦前碑と大韓の祭壇戦跡碑が建てられています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "紺岳山の名前の由来は岩の間から黒い光と青色が同時に流れ出ることから、紺色岩と言われるようになりました。"
        },
        {
            "question": "紺岳山にはどんな寺院があったのですか？",
            "answer": "紺岳山には甘岳寺、雲渓寺、梵輪寺、雲林寺の4つの寺院があったと言われていますが、現在は梵輪寺だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "紺岳山からはどのような景色が見えますか？",
            "answer": "紺岳山からは開城の松岳山と北漢山が見えます。"
        },
        {
            "question": "紺岳山にはどんな特徴的な地形がありますか？",
            "answer": "紺岳山には岩と小さな岩峰が調和しており、絶壁地帯もあるため注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "紺岳山にはどんな歴史的な遺跡がありますか？",
            "answer": "紺岳山の頂上には北漢山真興王純水碑と雪印貴碑があり、特に雪印貴碑は戦争の時に弾痕があるため貴重な遺跡です。"
        },
        {
            "question": "紺岳山へのアクセスはどうすればよいですか？",
            "answer": "紺岳山へはソウルから会川を経由して甘岳山渓谷に沿って入ると到着します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 583,
        "QA": 405
    }
}